[純討論] 其實點解幾年前流動佔領會失敗嘅?

果陣如果佔中一開始冇耐就轉型為流動佔領, 會有咩分別?

我見香港好細, 但其實地方多多, 流動性其實應該幾高, 尤其是公共交通網絡太發達同人流量高, 如果打游擊抗爭可能都幾大鍋, 尤其是如果冇人預先佈防。

舉例如果有一大批人繁忙時候喺d好撚多人嘅大型車站比如地鐵站鳩等, 咁個車站咪大鍋, 尤其是如果班人冇任何識別, 分唔清邊d係真乘客, 邊d係搞屎棍, 如果真係有人趕有人拉, 咁d人即刻搭車去另外一d車站, 或者去完再返嚟咁咪好大鍋。都唔好講仲有其他設施, e.g. 機場, 商場。宜家仲要有班焦土派, 如果6月9號班人鳩行完又冇結果咁會點呀?

我又查過如果喺地鐵站超時逗留都唔係罰好多錢,

"超過150分鐘必須繳附加費

不過，若乘客在入閘後逗留超過150分鐘，無論是否原站出入，均需繳付最高的成人或特惠單程車費作附加費，即59.5元或29.5元。" (唔知up唔update)

如果有人被煽動個個真做唔用八達通仲走去排隊買飛咪好恐怖?

而咁樣又正正符合香港人 (就算所謂抗爭果班都係)果種契弟性格—敢做唔敢承擔(試問班佔中分子有邊q個真係有去自首?)、聽日仲要返工(奴性但又要反)。不過又以香港人果種速食文化基因, 依啲要持之以恆嘅嘢睇怕都唔會點做到, 同埋班人on99低智唔識變通, 最後佔中變左鳩佔鳩坐, 跟住比人打比人趕撚走, 諗起都覺得好笑

最後奉勸大家千其唔好試呀!!!!!!!!!

單睇連登, 佔中過咗幾年, d傻西仲一味淨係識鳩行鳩衝鳩佔, 我係政府就算你地升級都唔撚洗驚你, 有咗幾年前嘅經驗, 你地今時今日仲用同一手法, 咪更加易對付.

衰撚硬

「發開口夢」
差佬得三萬
人點睇都唔會少過三萬啦
a區俾差佬清，仲有bcd區有人
清b區咁b啲人返去a
差佬點同啲人玩？

重點係, 如果長期做, 唔係柴娃娃, 玩鳩完就算

推, 認真想討論

認真答你
因為雙學同泛民所組成嘅大會，佢哋由一開始就不斷做錯誤決定
首先係壟斷發言權，只允許有佢哋派出嘅糾察去組織同控制討論，控制晒啲mic。互聯網上不斷洗版「邊個沖邊個就係鬼」「所有質疑者都係五毛搞分化」
其次係娛樂化搞快樂抗爭，好多唱歌補習玩遊戲
其三係經常錯判形勢冇決斷力，當日宣傳警察用橡膠子彈叫人返屋企，之後又一再威脅政府要升級然後唔升級，並且阻止市民升級
其四係打壓異己，佢哋唔想人去衝十一國慶就用鐵馬將總部去金紫荊條路攔咗；佢哋唔想人去旺角唔受佢哋控制就宣傳旺角佔領者係暴徒（第一晚佔領班人的確係黑社會同地盤佬，不過全部好人）叫市民唔好去旺角

仲有大把問題，詳情可以睇返當年高登

好大程度都係班領導濕鳩

睇嚟如果化整為零比較有效

佢哋有組織有指揮有秘密通訊
你喺連登出 po 就對家都睇到
有咩動作對家有專人收集情報

知己知彼

喺咁出d似是而非又唔犯法嘅訊息

點避免連自己人都呃埋？

靠人數同一時間佔領? 反正地點應該都係幾個比較繁忙嘅地方, 如果有幾個站兜兜轉轉, 最後又去返同一個站咪得, 依種抗爭方法其實都係增加對社會壓力同管治成本, 同堆最梗要就係香港人最撚鐘意嘅自保, 對家如果頂唔順封站佢地都係輸

雖然我覺得真係做, 冇講咁簡單...

push

push, 等更多人留意

同埋個佔領行動冇實質損害
唔少大企業都有後備系統
你佔左a區佢咪係b區繼續run
佢地影響好微
你玩一年半載都冇乜影響
反而係普通市民影響最大

上次經驗
佔左地，佢唔理你，拖死你

係咪應該試d有戰略價值的地方？

都係, 香港人最識得欺善怕惡,
咁樣做其實個原意都係增加政府負擔,

當然啦, 首要係可以持之以恆, 長期做落去, 佔中果陣其實唔係冇影響, 你睇啲差人都疲於奔命, 但係抗爭依邊好快就冇能力同政府硬碰硬, 留喺到只係會比人搞最後趕走埋

所以威力係唔夠, 就算魚蛋, d人講到係暴動, 威力都唔夠

地鐵站月台點樣後備?

咪姐係代表泛民d幕僚同軍師係超級九流囉

呢個咪就係問題
大企業大公司做唔到生意
會向政府拖壓
但普通小巿民冇咁嘅power
返唔到工撘唔到車，心水清嘅會怪政府
普遍港豬怪佔領者

同埋一路拖落去
有好多原本支持嘅都變左反對
之後又有黑社會搞事
唔失敗都難

點解要佔領？係要提高政府管治成本
你佔左幾日，乜都有曬second plan
又10月1公眾假期仲on99係到唱歌煮野食
拖到11月先話試下升級
唔輸就假啦

問得嘅都係keyboard fighter
俾人打你冇得還拖，佔得幾多次?

魚革係近代香港人唯一一次真正示威

如果好長期固定咁佔落去就係,

如果無賴咁只係阻到佢啲啲時間(比如一小時內?),唔係搞到返/放唔到工,(比如遲返屋企半個鐘) 但係長期做, 每次等有人嚟清場搞事之前就走, 走完再返嚟, 咁其實都好難周到? 原意都係長期製造壓力, 但唔係純粹遊行咁小兒科, 不過組織依方面好困難

同埋如果經濟差嘅話會點?

佔就佔政總立法會銀行港交所
癱瘓香港個市一日先有用
佔馬路做乜撚

我問嘅唔係佔馬路

你入站阻佢咪遲少少返工
不如封撚住中上環金鐘灣仔啲岀口唔比人岀
同埋封紅隧西隧同電車路

我係, 所以同大家講係純討論

但比人趕之前走人得唔得?

如果喺一個好重要嘅地方, 好大程度上普通人同抗爭人士分唔到出嚟, 咁好難趕(?) 或者要趕嘅話, 社會付出嘅成本會好高

佔馬路比人趕走, 社會反而成本反而係負值

啱, 但戰術上已經行唔通

戰術上唔太可行

等我查下先

因為無論雨革、魚革都無人敢行到最後一步
剩係希望嚇到正苦讓步就算
正苦知個底係咩嘢自然唔會跪低
因為剩係需要等嗰道民氣自己消散就得

依個係, 最終都係要睇你班人有冇恆心同毅力

阻塞交通、阻人返工, 呢樣唔使等正苦, 熱愛返工嘅香港人實會屌咗先

等緊你出黎行最後一步

唔得呀, 如果差佬斯斯文文仲可以玩流動佔中
但佢而家出朱經緯, 出黑社會, 係咪都打9你先

香港近幾十年都無大型抗爭
邊個一佔領就會識指導群眾行動
簡單將失敗理由諉過於人真係失敗者行為
黃背心都搞左咁多個禮拜先令政府讓步 香港人仍然太稚嫩
何況人地都無諗過做流動佔領運動既領導
話人唔識帶領都係一箱情願既諗法
示威規模唔洗大，影響範圍廣同持續性好重要
當日佔鐘香港人好善良咁考慮點先係對其他人影響最細，今時今日民智又開多左當然不同往日

佢就係想拖,另普通市民覺得佔領令佢地帶來不便.其實你要測政府抵線,行動愈快升級愈快愈好.

因為要喺三日內攻佔晒所有重要地方

因為星期一要返工。

阻住小巿民
只會令原本騎牆/反對嘅巿民更加反感

咁你不如返屋企瞓覺啦

雨革嗰陣日日都咁講，所以就變咗日日喺度嘈點樣唔好阻人返工，點樣唔好激嬲共產黨

咁遊行都阻, 係唔係都阻, 睇下點阻, 同埋阻人果型有咩對策

前幾年鳩佔冇成果參與果型又唔走

幾年間又試過魚蛋

今時今日又去返遊行, 我真係好想睇下有咩進取到

咁收得皮

其實出得嚟就要有咁嘅覺悟,
做社運就係要爭取,
而唔係please所有人

係呀, 唔好唔記得佔中就係以(威脅)破壞香港經濟作為手段 嚟逼政府妥協, 最尾變曬質

有冇其他方法? 過咗幾年都係和理非同勇武二元對立。

冇嘅其實返屋企瞓教都啱, 你走到佬就走

夏天點佔，黃雨都冇哂人啦

室內地方

少少嘢都唔制, 抵死o架wo